<resources>
    <string name="app_name">Pesona Indonesia</string>
    <string name="txt_nama">Nama</string>
    <string name="txt_description">Description</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Pegunungan Arfak</item>
        <item>Kawah Ijen</item>
        <item>Taman Nasional Baluran</item>
        <item>Pulau Kei</item>
        <item>Festival Lembah Baliem Wamena</item>
        <item>Kepulauan Derawan</item>
        <item>Lava Tour Merapi Jogja</item>
        <item>Rowo Jombor</item>
        <item>Pengrajin Batik Solo</item>
        <item>Pengrajin Payung Fantasi</item>
        <item>Pembuat Gong Solo</item>
        <item>Gumuk Pasir Parangkusumo</item>
        <item>Pantai Klayar</item>
        <item>Pantai Gunung Kidul</item>
        <item>Pantai Glagah Yogyakarta</item>
        <item>Pantai Parangtritis</item>
        <item>Hutan Pinus Imogiri</item>
        <item>Candi Prambanan</item>
        <item>Candi Plaosan</item>
        <item>Candi Borobudur</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Alam yang indah memang sudah tidak aneh di Papua. Kekayaan alam yang begitu mempesona memang tersebar luas di salah satu pulau besar Indonesia ini. Kekaguman ini juga akan kita saksikan ketika kita mengunjungi Danau Anggi di wilayah Manokwari, propinsi Papua Barat. Hamparan hutan hijau yang masih liar, pegunungan yang menjulang tinggi, dan kehidupan pedesaan yang masih tradisional menjadi daya tarik luar biasa atas anugerah tak ternilai dari Tuhan ini.</item>
        <item>Gunung Ijen adalah sebuah gunung berapi aktif yang terletak di perbatasan antara Kabupaten Banyuwangi dan Kabupaten Bondowoso, Jawa Timur, Indonesia. Gunung ini mempunyai ketinggian 2.443 m dan telah beberapa kali meletus. Kawah biru atau blue fire, fenomena alam yang unik dan hanya dapat dilihat di Kawah Ijen – Banyuwangi saja. Saking indahnya fenomena ini bahkan mengalahkan popularitas matahari terbit di Banyuwangi yang disebut sebagai matahari pertama di Jawa. Tak hanya itu, banyak wisatawan dari berbagai negara rela datang jauh-jauh sekedar untuk melihat penampakan si Api Biru di kawah Ijen.</item>
        <item>Taman Nasional Baluran adalah salah satu Taman Nasional di Indonesia yang terletak di wilayah Banyuputih, Situbondo dan Wongsorejo, Banyuwangi (sebelah utara), Jawa Timur, Indonesia. Nama dari Taman Nasional ini diambil dari nama gunung yang berada di daerah ini, yaitu Gunung Baluran.Taman Nasional Baluran memiliki beberapa obyek dan daya tarik wisata alam yang cukup beragam, terdiri dari kombinasi berbagai bentang alam mulai dari ekosistem laut hingga pegunungan, savana, dan keanekaragaman jenis satwa dan tumbuhan.</item>
        <item>Kei adalah nama sebuah kepulauan nan amat cantik di Maluku. Indonesia Timur memang sudah banyak berbenah untuk memamerkan keindahan pantai dan pulau-pulau eksotis. Sebutan “Mutiara Hitam Dari Timur” yang disematkan untuk Maluku memang terbukti dengan banyaknya pulau-pulau yang dikelilingi pantai-pantainya yang cantik. Tidak hanya orang Indonesia saja yang memuja Kepulauan Kei, namun penulis Muller pun mengatakan kalau pasir putih di pulau ini sangatlah lembut dan tak ada duanya.</item>
        <item>Inilah festival luar biasa dan telah menjadi daya tarik pengunjung di Papua. Festival Lembah Baliem awalnya merupakan acara perang antarsuku Dani, Lani, dan Suku Yali sebagai lambang kesuburan dan kesejahteraan. Sebuah festival yang menjadi ajang adu kekuatan antarsuku dan telah berlangsung turun temurun namun tentunya aman untuk Anda nikmati.Festival Lembah Baliem berlangsung selama tiga hari dan diselenggarakan setiap bulan Agustus bertepatan dengan bulan perayaan kemerdekaan Republik Indonesia. Awalnya pertama kali digelar tahun 1989. </item>
        <item>Derawan merupakan salah satu kepulauan eksotis yang terletak di Kalimantan Timur. Keindahan alamnya yang mempesona bak surga di bumi, seolah- olah mampu menghipnotis para wisatawan yang berkunjung di sana. Tak hanya para wisatawan domestik saja yang kepincut dengan pesona Derawan, namun wisatawan manca negara juga memiliki andil yang besar di dalamnya. Mereka bahkan tak segan menempuh jarak yang cukup berliku hanya untuk mencapai destinasi di Kalimantan Timur ini. Bagi Anda para pecinta alam, Derawan bisa menjadi destinasi impian dengan sejuta pesona alamnya. Khusus bagi Anda yang hendak menyambangi kepulauan Derawan</item>
        <item>Wisata Lava Tour Merapi Jogja memberikan kemudahan untuk para wisatawan untuk melihat lebih dekat beberapa material dari letusan gunung merapi yang telah terjadi beberapa tahun yang lalu. Wisata lava tour ini juga sebenarnya memberikan kemudahan pada wisatawan untuk melihat banker dimana ini adalah tempat bunker perlindungan relawan yang meninggal dan telah dijadikan sebagai monumen. Kegiatan Wisata Lava Tour Merapi Jogja memberikan pemadangan puncak gunung merapi dari jarak lebih kurang 2 km</item>
        <item>Daerah Rawa Jombor dahulu sebetulnya merupakan dataran rendah yang berbentuk cekungan luas dan dikelilingi oleh barisan pegunungan. Hal ini menyebabkan dataran rendah itu sering tergenang air, baik saat musim hujan maupun musim kemarau. Daerah tersebut dinamakan Rawa Jombor karena daerah itu sering tergenang air sehingga disebut rawa dan terletak di Desa Jombor yang kini berubah menjadi Desa Krakitan. Genangan air ini dapat jadi lebih tinggi saat musim hujan dikarenakan dari sisi barat laut terdapat sungai yang bernama Kali Ujung dan kali Dengkeng. Kedua sungai itu selalu meluap saat musim hujan dan selalu mengarah ke Rawa Jombor. Luapan air ini membuat Rowo Jombor semakin meluas dan menggenangi rumah warga serta sawah yang berada disekitarnya sehingga banyak warga yang terpaksa dipindahkan ke tempat yang lebih aman di tepi rawa atau tegalan disekitarnya</item>
        <item>Batik adalah ikon budaya Indonesia sekaligus kerajinan yang mempunyai nilai seni tinggi serta telah menjadi sisi dari kehidupan sosial, budaya, serta kebiasaan orang-orang. Di masa lalu wanita Jawa menjadikan ketrampilan membatik juga sebagai sumber mata pencaharian mereka. Bisa di katakan batik Indonesia telah ada mulai sejak zaman Kerajaan Majapahit serta saat penyebaran Islam di Indonesia. Surakarta atau lebih di kenal dengan sebutan Solo merupakan salah satu kota yang populer dengan wisata kain batiknya di Indonesia.</item>
        <item>Desa Kwarasan sendiri terletak sekitar 22 km arah timur laut kota Klaten. Dahulu, begitu memasuki desa ini, payung warna warni penuhi rumah-rumah masyarakat. Di halaman yang luas, payung-payung berjajar dijemur. Selama seharian, beberapa orang desa sibuk memotong serta megelem kertas, melukis gambar bunga, angsa, memotong bilah-bilah bambu untuk jeruji payung. Mereka juga membelah kayu-kayu pohon melinjo, memotongnya, lalu menjemurnya sampai betul-betul kering untuk di buat sebagai kerangka payung. Hampir semua masyarakat di enam dukuh di desa ini berprofesi juga sebagai pembuat payung.</item>
        <item>Gong yaitu alat musik yang terbuat dari leburan logam (perunggu dengan tembaga) dengan permukaan yang bundar (dengan atau tanpa ada Pencu).Pembuatan gong di Jawa dikerjakan pada rumah yang disebut Besalen yang berukuran6 x 7 Meter dengan tinggi 7 meter, dinding di buat dari batu bata serta semen lantai dari tanah. Pembuatan gong tak dapat dikerjakan seseorang diri tetapi ditangani oleh 9 – 10 orang yang biasa disebut Pandhe Gong</item>
        <item>Gumuk Pasir Parangkusumo atau Padang Pasir Parangkusumo ini menjadi fenomena alam yang terbentuk oleh endapan pasir dan memiliki bentuk yang sangat indah. Gelombang angin terbentuk di permukaan pasir menyerupai aliran air. Sungguh cantik permukaan alam ini. Gumuk Pasir yang terbentuk di permukaan pasir ini berasal dari hembusan angin pantai.</item>
        <item>Pantai Klayar mempunyai air laut berwarna biru serta ombaknya cukup besar hingga pengunjung yang mau menikmati deburan ombak Pantai Klayar ini harus waspada, selain menikmati pasir putih serta deburan ombak Pantai Klayar, anda dapat juga nikmati panorama pantai Klayar yang indah dari atas bukit dari gardu pandang. Pantai Klayar, tidak hanya mempunyai panorama yang indah juga mempunyai kekhasan yakni ada batu karang yang secara alami mempunyai bentuk yang unik</item>
        <item>Gunungkidul menyimpan gugusan pantai yang tersebar dari ujung Timur yang berbatasan dengan Provinsi Jawa Tengah dan ujung Barat yang berbatasan dengan Kabupaten Bantul. Melalui daftar pantai di Gunungkidul ini disuguhkan informasi mengenai beserta lokasi pantai tersebut. Beberapa pantai yang populer seperti Pantai Baron, Pantai Kukup, Pantai Drini, Pantai Sepanjang, Pantai Krakal, Pantai Sundak, Pantai Pulangsawal (populer dengan nama Pantai Indrayanti), Pantai Siung (tempat untuk Rock Climbing) dan masih banyak lagi.</item>
        <item>Pemecah ombak serta laguna, dua kata itu langsung terlintas saat mendengar nama Pantai Glagah. Keduanya seperti menunjukkan dua sisi tidak sama dari pantai berpasir hitam ini. Beberapa ratus tetrapod yang berjajar di segi barat tanpa ada ampun memecah ombak Laut Selatan yang terkenal garang. Waktu bulan baru dan ombak pantai menggulung-gulung, kita bisa lihat bagaimanakah ombak pecah serta buihnya menghambur ke daratan. Disamping itu, laguna tenang nan luas di dekatnya terlihat demikian bersahabat untuk anak-anak kecil yang mau bermain air. Ada kapal-kapal wisata terlihat terparkir rapi di tepi laguna, begitupun dengan perahu bebek warna-warni yang menanti untuk ditumpangi.</item>
        <item>Pantai Parangtritis terletak 27 km selatan Kota Jogja. Sore menjelang matahari tenggelam yaitu waktu paling baik untuk berkunjung ke pantai paling populer di Yogyakarta ini. Tetapi apabila Anda tiba lebih cepat, tidak ada salahnya untuk naik ke Tebing Gembirawati di belakang pantai ini. Dari sana kita dapat lihat semua area Pantai Parangtritis, laut selatan, sampai ke batas cakrawala.</item>
        <item>Sinar matahari yang diam-diam menelusup masuk melalui celah dedaunan pinus senantiasa terlihat begitu dramatis. Keadaan itu akan berlainan jadinya bila sepasang sejoli ada di dalamnya. Ia tidak hanya terasa dramatis, tetapi juga demikian romantis.Hutan pinus ini letaknya berdekatan dengan kebun buah mangunan Imogiri. Beberapa pengunjung berasumsi Kebun Buah Mangunan serta Hutan Pinus Imogiri juga sebagai satu paket wisata lantaran jaraknya yang dekat</item>
        <item>Candi Prambanan merupakan bangunan luar biasa cantik yang di bangun di era ke-10 pada saat pemerintahan dua raja, Rakai Pikatan serta Rakai Balitung. Menjulang setinggi 47 meter (5 meter lebih tinggi dari Candi Borobudur), berdirinya candi ini telah memenuhi hasrat pembuatnya, memperlihatkan kejayaan Hindu di tanah Jawa. Candi ini terletak 17 kilometer dari pusat kota Yogyakarta, di tengah area yang saat ini di bangun taman indah. Candi Prambanan memiliki 3 candi utama di halaman utama, yaitu Candi Wisnu, Brahma, dan Siwa. Ketiga candi tersebut adalah lambang Trimurti dalam kepercayaan Hindu. Ketiga candi itu menghadap ke timur.</item>
        <item>Semua kompleks Candi Plaosan mempunyai 116 stupa perwara serta 50 candi perwara. Stupa perwara dapat dipandang di semua sisi candi paling utama, demikian juga candi perwara yang ukurannya lebih kecil. Apabila berjalan ke sisi utara, anda dapat lihat bangunan terbuka yang disebut Mandapa. Dua buah prasati dapat juga didapati, yakni prasasti yang diatas keping emas di samping utara candi paling utama serta prasasti yang ditulis diatas batu di Candi Perwara baris pertama.</item>
        <item>Jauh sebelum Angkor Wat berdiri di Kamboja serta katedral-katedral agung ada di Eropa, Candi Borobudur sudah berdiri dengan gagah di tanah Jawa. Bangunan yang disebut UNESCO juga sebagai monumen serta kompleks stupa termegah dan paling besar didunia ini ramai dikunjungi oleh peziarah pada pertengahan era ke-9 sampai awal era ke-11. Umat Buddha yang ingin mendapatkan pencerahan berduyun-duyun datang dari India, Kamboja, Tibet, serta China. Bukan sekedar megah serta besar, dinding Candi Borobudur dipenuhi pahatan 2672 panel relief yang jika disusun berjajar akan meraih panjang 6 km! Hal semacam ini dipuji juga sebagai ansambel relief Buddha paling besar serta terlengkap didunia, tak tertandingi dalam nilai seni.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_photo">
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/10/pegunungan-arfak2-1000x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/10/Kawah-Ijen-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/10/Taman-Nasional-Baluran-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/pulau-kei-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Festival-Lembah-Baliem-Wamena-2-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/kepulauan-derawan-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Lava-Tour-Merapi-Jogja-2-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Rowo-Jombor-2-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Pengrajin-Batik-Solo-2-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Pengrajin-Payung-Fantasi-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Pembuat-Gong-Solo-2-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Gumuk-Pasir-Parangkusumo-2-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Pantai-Klayar-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Pantai-Gunung-Kidul-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Pantai-Glagah-Yogyakarta-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Pantai-Parangtritis-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Hutan-Pinus-Imogiri-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Candi-Prambanan-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Candi-Plaosan-1-1140x530.jpg</item>
        <item>https://www.pesonaindo.com/wp-content/uploads/2015/08/Borobudur-2-1000x530.jpg</item>
    </string-array>

</resources>